控前男友偷拍性愛片 「有看鏡頭」露餡反吃誣告罪

桃園市一名35歲邱姓女子多年前與姜姓男子交往，3年後分手，邱女不甘心，分手後拿出2段「性愛影片」報警控告對方趁酒醉不清偷拍，涉嫌妨害秘密。不過，檢察官勘驗影片發現邱女全程掌鏡，還有看鏡頭，依誣告罪嫌起訴邱女。

姜女拿影片到派出所控告姜男趁她酒醉意識不清時發生關係，還未經同意偷拍性愛過程，怒告妨害秘密；因妨害秘密是告訴乃論，邱女提告時已過6個月追訴期，因此姜男獲不起訴處分。

但之後姜男反告對方誣告，指出是在交往期間雙方同意拍攝的，拍完後各自保留1份。經檢方勘驗該影片後，發現邱女意識清楚，還曾直視鏡頭，看得出來是姜男持手機拍攝的，但她並無抗拒或不悅，足認是在同意下拍攝，桃檢7日依誣告罪嫌起訴邱女。